中學數學教育應該著重多啲application 唔使咁多人成日問數學有咩用同埋街市買餸論

其實會唔會掉轉咗 而家數學教育太著重應用 「數學係工具」嘅意識已經深入民心 搞到啲人成日問數學有咩用

科學家發現新品種動植物/新星球 好少人第一反應係「有咩用」 我哋會覺得科學探究有自足價值 唔止係為咗科技發展 我哋甚至會話研究某啲科技可以用嚟探索外太空 呢啲case科技反而係科學嘅工具

但啲人聽到數學研究嘅結果好自然會問「有咩用」 就算話數學比科學抽象 文學/藝術/音樂呢啲我哋都係用欣賞角度睇 唔係專注喺佢哋嘅工具價值上 如果冇工具價值都唔會話冇意義 但數學就會問做嚟把撚

而家推STEM都係將M當做STE嘅工具 中學文科老師叫你讀好啲數 話big data 密先learning係大勢所趨 數學老師驚你冇心機讀又講好多application 根本冇正視過數學本身

大大力推A-Maths?

香港：賺到錢嘅乜都得，理得你數學定乜

唔正視數學呢個現象不限於香港 只係外國著重科研多過金融

所以以前alevel咪有amaths同埋pure maths考

big data 唔洗maths?

好多數學讀到上去有機會用到
但正常情況用唔著囉
你將d數套落生活冇意思
一睇就知d例子硬格黎

大佬，宜加d學生（同家長，乃至整個社會）連數學歸納法，微積分都話好難，好難，讀唔掂，唔想讀，仲講咩生活應用？響生活應用到嘅數學，除咗加減乘除外，其他範疇（例如統計）點都包含微積分，咁你話算？

你要接受數學唔係人人都讀到，我唔係講緊天分，而係讀數需要嘅「耐性」（因為數學讀嘅係推論過程，而唔係資料性嘅結果，而宜加整個社會風氣都講求效率（結果））

係咪會有堆齋睇標題唔睇內文嘅戇鳩走入嚟

但睇完都唔明你覺得應該要點做？

從考核模式嚟睇，「計數」或者「應用」題目係易出好多。

普及教育嘅「純數」好多時都只會係背書，題目唔可以太有新意，因為會有一大班人牙痛咁聲。
呢度唔計高考純數，因為係選修，揀咗就算仆街都無得喊。

舉個例，你諗下如果全世界都要讀graph theory，考評局嗰份卷可以點出？點樣可以避免到學生背答案，而唔會令一大班人零分？同時又可以拉到curve？

我自己幾鍾意graph theory，佢算係真正純邏輯同要用腦組織答案嘅課題，但放到嚟香港呢種學習風氣同考核模式，就似乎唔太適合。

對唔住，無睇到內文。睇咗之後，我覺得你講宜加嘅「強制教育要注重返欣賞數學本身多過作為工具咁睇」係唔work，因為我覺得欣唔欣賞到數學好睇學個條友嘅心態（都係我上面講個d社會急功近利個類）。舉個例子：中一二學校學畢式定理個時，除咗教條公式外，點都會教埋個proof，但問心個句，有幾多人仲記得個proof?學個proof個時你個心係諗：「哇，個proof真係好正」定係諗：「屌，我唔想個點解呀，快手d啦」咁？當然呢個只係例子，唔能夠推論出d咩。

而至於欣賞數學嘅心態能否響中小學培養，我認為係唔得（好難做到），你睇下西方近三十年嘅數學教育就知。

唔講application的話 除左比你拎來打飛機之外仲有咩意義

其實應該貼近生活多D, show下日常生活點用
果堆難到嘔的circle就真係算鳩數把啦

其實都係睇下學生對嗰科有無興趣，無興趣又唔識就會問「有乜用？」

就正如中國文學、歷史嗰啲都會有人問讀嚟有乜用，識嘅人就會答到你，但你認唔認同就另一回事

利申：仲記得畢氏定理個prrof

數學台台主冇睇內文？

我點會無睇
btw 我係五毛

玩個水箱咪算

d euclidean geometry有vector玩果陣點解仲要咁辛苦走去加線加野

通常唔識先會問「識尼有咩用」

咁數學有咩用

on9大把人為考試 畢左業回晒塘啦

讀同現實兩回事

一黎就 time series analysis
跟手就 graph network theory 同 operation research.
應該都夠中學六年去學.

近排科興疫苗有效率負%都唔係人人明(包括我)

d人連definition都懶得望點會有可能明